又係時候睇番D 風水師批2018年運程準唔準了

蘇民峰屬鼠2018 年運勢及運程詳解

生肖屬鼠的人，2018年因有很多的 吉星聚合在命宮中，故此在狗年流年運程大吉大利。如果屬鼠的人在2018年能夠好好努力、把握時機，今年將是屬鼠的人出人頭地、經濟豐收的一年！屬鼠的人呢2018年的事業會是一個先難而後順的年份，故在年初不可胡亂轉工轉職，理應謀定而後動，在逆境時理應加強自己的學識才能，不能好高騖遠，實事求事，方可保不失。相反在機遇來臨之時則不可散慢、懶惰，亦不應三心兩意，因猶疑及缺 乏自信心下而至功敗垂成，或使機會白白地流走。但切勿不擇手段而幹冒法紀，否則必定法網難逃而自毀前程！

蘇民峰屬牛2018 年運勢及運程詳解

生肖屬牛的朋友于2018年戊戌狗年適逢是刑太歲及一個轉向的年份，雖遇上「五鬼」「勾神」等虛耗之凶星，本主破敗假像多多，唯幸得「玉堂」「太陰」主有貴人扶助，在轉向之流年中如能謙遜待人，定有一呼百應之效，加上你的勤奮、實幹、多學多想及不求一步登天之精神，定然有得益順遂的一年。屬牛人2018年為犯太歲的一年，運勢必然受到太歲凶星的衝擊，導致阻滯重重，起伏不定，年初除了做好化太歲工作外，需要在家中床頭櫃或者辦公室抽屜裡放置一個“淘運閣姜武護歲錦盒”以破解流年太歲的煞氣，使得全年運勢平穩順遂，吉運亨通。

蘇民峰屬虎2018 年運勢及運程詳解

生肖屬虎的朋友于2018年戊戌狗年遇吉星「地解」及「天將」扶照，無奈凶星「劍鋒」「天狗」「披頭」沖射，今年運程反復向下，是一個似吉實凶之年，事情大都是處於真真假假的模糊局面，亦會出現較多無緣無故的困阻，故此如要決勝於千里，首先定要自我增值及加強自信心。今年屬虎者比較懶惰，應多外方走動方可保不失，在外方或走動中得遇貴人機緣，而有所發揮。故在走動中可考慮從事一些你從未接觸過的工作項目，尤主從事自雇性或以口生財、人際關係的行業，或會有所驚喜。相反如固步自封，則恐防會被社會之洪流所淘汰，記著事如逆水行舟、不進則退。此外不可貪急投機，恐有先勝而後敗之險。

蘇民峰屬兔2018 年運勢及運程詳解

生肖屬兔的朋友在2018年戊戌狗年得 「天德」「天越」「太陽」「月歲」吉星會照 ， 主有貴人扶助 ，運程當是不俗，若加上你的勤奮、實幹、多學多想及不求一步登天之精神，定然有得益順遂的一年。無奈今年遇「三煞」「小耗」「死符」彙聚，恐防有陰溝裡翻船的問題出現。當注意檔合約出錯及口舌是非，小人破壞及病痛血光 ，不可探喪問病等。所以是可勝而不穩之年，故做任何事情皆應先以自己的思維好好分析、作為依歸，理應三思方可後行，切勿盲從附和他人的意見，做事謙遜、低調、心平氣和方可避免口舌是非、敗運，幸今年為勞而有功之年份，雖然初時見有阻礙，事情運度大起大跌，但只要遇難不退，多學多做，加強自己的人際網路，自有一番光景。

蘇民峰屬龍2018 年運勢及運程詳解

生肖屬龍的朋友于2018年戊戌狗年得「左輔」「天魁」等吉星拱照，本主大吉，無奈三方面合「天煞」「小耗」「喪門」等凶星投入，恐有吉中藏凶之象。加上今年沖太歲，古書有雲：「歲破沖忌星、事敗虛花意外生、災煞錢財不聚外，更逢小人惹險災」，所以今年之流年運程亦實在是似吉實凶。故此留意今年不可有太大的投資及變動，凡事皆應如履薄冰，萬事不可貪急，三思方可後行，由於小人口舌多多，故此不宜隨便相信任何人，萬事要細心分析，不要投機大意，則應可把破耗減至最少。因為今年為「一分耕耘、一分收穫」年頭，只要多做事、少理閒事、廣結人緣，運程自可通達。因「歲破」入宮，屬龍的朋友今年會走動多，亦是宜動不宜靜的一年，不管外遊、工作、多向外方發展，運程亦可較見通達，甚至乎為了應命，不妨考慮於今年搬屋或搬寫字樓，都會對沖太歲之忌諱有所幫助，反如耽於逸樂，運氣則會壞上加壞。屬龍人2018年為犯太歲的一年，運勢必然受到太歲凶星的衝擊，導致阻滯重重，起伏不定，年初除了做好化太歲工作外，需要在家中床頭櫃或者辦公室抽屜裡放置一個“淘運閣姜武護歲錦盒”以破解流年太歲的煞氣，使得全年運勢平穩順遂，吉運亨通。

蘇民峰屬蛇2018 年運勢及運程詳解

生肖屬蛇的朋友于2018年戊戌狗年適逢是一個轉向的年份，遇上「小耗」「孤辰」「天哭」等虛耗之凶星，本主破敗假像多多，唯幸得「紫微」「龍德」「天喜」主有貴人扶助，在轉向之流年中有一呼百應之效，如可努力上進，大有突破性的發展，宜應多學多問，多在外方走動可得遇貴人機緣，而有所發揮。在走動中可考慮從事一些你從未接觸過的工作項目，尤主從事以口生財、人際關係的行業，或會有所驚喜。但不可缺乏目標方向、懶惰散漫，否則錯失良機而一事無成。所以今年只要抱著勤奮、實幹、多學多想及不求一步登天之精神，定然有得益順遂的一年。

蘇民峰屬馬2018 年運勢及運程詳解

生肖屬馬的朋友在2018年戊戌狗年裡因「天魁」「天貴」又逢得吉星彙聚，主得貴人相助，唯得「天劫」「地煞」沖射，可說是一個吉凶參半的年份，唯整體來說今年的運程都主不俗，尤以從事飲食、藝術、娛樂事業及以口生財的行業有利，可以發展個人所長，在走動辛苦下見有得益成果。但美中不足者是因固執己見，孤注一擲，今年易有爭拗、訴訟，幸而只要你肯主動求變，在不恥下問及自我進修增值加強自我本錢的情況下，增強人際關，廣結善緣及有膽色，在膽大心細的冒險精神下，今年應無往而不利，記著創新求變是今年成功要訣。打工仔在年中雖有升職加薪或轉職創業之望，但宜循序漸進，廣結善緣，及小心與同事之間有工作感情混淆、或感情轇轕，以免影響工作表現。唯于豐盛富足之時，切忌高調驕傲，注意被小人及競爭者陷害，萬事要打精十二分精神，除了要少惹敵人對手外，亦要低調作事，留意檔合約中的細節，此外少管閒事，免招煩惱口舌。

蘇民峰屬羊2018 年運勢及運程詳解

生肖屬羊的朋友于2018年戊戌狗年得「天乙」「太陰」「玉台」等吉星拱照，本主大吉，無奈三方會合「天刑」、「伏兵」等凶星投入，恐有吉中藏凶之象。故此留意今年不可有太大的投資及變動，凡事皆應如履薄冰，萬事不可貪燥，三思方可後行；由於小人口舌多多，不宜隨便相信任何人，萬事要細心分析，不要投機大意，則應可把破耗減至最少。因為今年為「一分耕耘、一分收穫」年頭，只要廣結人緣，運程自可通達。因「歲破」入宮，屬羊的朋友今年會走動較多，亦是宜動不宜靜的一年，不管外遊、工作、多向外方發展，運程亦可較見通達，甚至乎為了應命，不妨考慮於今年搬屋或搬寫字樓，都會對「驛馬」「捲舌」入宮之負面影響有所幫助，反如耽於逸樂、坐以待斃，運氣則會壞上加壞。

蘇民峰屬猴2018 年運勢及運程詳解

生肖屬猴的朋友2018年戊戌狗年裡有「天空」、「孤辰」、「大耗」、「天劫」等凶星入宮，運程總有些阻礙，雖本得「玉堂」「八座」「龍德」星會照，可是煞強吉弱，今年做事會遇到很多意想不到的問題，讓人措手不及，故不宜貪功冒進，更不宜呈強及作出一些冒險犯法之事情。雖說如履薄冰，但只要不損失，不求有功但求無過就已是不錯了，若心存僥倖、鋌而走險的話，在這個運度不穩之年頭，定然身陷困境，為害終身。亦因今年是「火水未濟」對戰相刑的年份，命主必然心煩氣躁、精神易有感疲倦，假如在生理或心理上都處於低潮，又怎能面對競爭激烈及反復阻滯多多的工作環境呢？故屬猴人今年理應在心理上先作好不貪不急的準備，切忌心存僥倖，否則會更激發凶星之煞氣，令你有身陷困境、相反地理應默默耕耘，穩紮穩打，抱著不怕吃虧，不斤斤計較及成敗得失的心理準備，努力積極面對反會有變動的一年中而見有突破。

蘇民峰屬 雞2018 年運勢及運程詳解

生肖屬雞的朋友在去年犯太歲，2018年戊戌狗年裡雖然仍然受到酉戌相害的影響，但總體而言可以算是一個不錯年份，因得「天福」「冠帶」等吉星會照彙集，運程相當不俗，可惜的是今年有「降煞」、「陀羅」等凶星飛入，主小人多、貴人少。今年屬雞的朋友有想掙快錢的急進心態，但另一方面猶疑及缺乏自信心，覺得自己做事不及別人，又怕面對困難。所以在機遇來臨之時則不可散慢、懶惰，亦不應三心兩意，應當擴大自己的思維網路，多學多問，事事要親力親為才會有新轉機。宜在三月後轉工、創業，從事服務、消費、金融、服飾及珠寶等行業為佳。屬雞人2018年為犯太歲的一年，運勢必然受到太歲凶星的衝擊，導致阻滯重重，起伏不定，年初除了做好化太歲工作外，需要在家中床頭櫃或者辦公室抽屜裡放置一個“淘運閣姜武護歲錦盒”以破解流年太歲的煞氣，使得全年運勢平穩順遂，吉運亨通。

蘇民峰屬 狗2018 年運勢及運程詳解

生肖屬狗的朋友于2018年戊戌狗年為俗稱「本命年」，所謂命犯「太歲」。而一般人都有一個非常錯誤的傳統思想，便是認為踏入 了犯太歲的年份，運程定主破耗災厄，甚至是阻滯凶劫多多，故整年都忐忑不安，唯如理智地去演繹「犯太歲」這個問題時，情況則非想像中的壞。因如流年太歲與命主流年命宮相生有情及得遇吉星，則不單沒有災劫，更會在變化變動中有番新景象。再者所謂「犯太歲」之年，一般只主今年變化較大較多，而這等變動並不一定為凶的，因可能在命主靈活變化改動中，憑其努力奮博下，會有所突而致在犯太歲之時年，更見有事業及錢財之得益。就以2018年對屬狗人而言，雖命犯太歲 ，但因有「力士」、「武曲」、「天喜」等吉星合照，只要犯太歲者不急不貪，多行正道，不作損人利己之事，及不要被犯太歲一詞影響心理，穩守信念，戒除患得患失的心情，及注意不被一些假人假像所引誘，穩紮穩打，凡事三思後行，不怕辛勞，自強不息，當能轉禍為吉。屬狗人2018年為犯太歲的一年，運勢必然受到太歲凶星的衝擊，導致阻滯重重，起伏不定，年初除了做好化太歲工作外，需要在家中床頭櫃或者辦公室抽屜裡放置一個“淘運閣姜武護歲錦盒”以破解流年太歲的煞氣，使得全年運勢平穩順遂，吉運亨通。

蘇民峰屬 豬2018 年運勢及運程詳解

生肖屬豬的朋友在2018年戊戌狗年本有「驛馬」「天貴」「八座」「天廚」等吉星會照，主有貴人相助及有食神。在走動中生財立業。無奈因流年「地劫」「大耗」「蜚廉」等凶星迭臨，做事缺乏信心、懶惰、自暴自棄是阻礙今年成功的主要因素。總體來講，今年是一個轉變重生的機會之年，樣樣事只要踏實去做都會不錯。但命主顧慮過多，缺乏自信心，所以應加強人際關係和自我能力，不可墨守成規，多嘗試新機會新事物及多元化發展，另外有新策略或想法應多與長輩溝通並向其學習，都會有意想不到的好結果。尤其要與不同層次的人都保持良好的關係，將功勳與他人分享，抱著不怕吃虧，不斤斤計較及成敗得失的心理準備，努力積極面對會在變動的一年中見有突破。

李居明屬鼠2018年運勢及運程詳解

生肖屬鼠的人，2018年因有很多的 吉星聚合在命宮中，故此在狗年流年運程大吉大利。如果屬鼠的人在2018年能夠好好努力、把握時機，

今年將是屬鼠的人出人頭地、經濟豐收的一年！屬鼠的人呢2018年的事業會是一個先難而後順的年份，故在年初不可胡亂轉工轉職，

理應謀定而後動，在逆境時理應加強自己的學識才能，不能好高騖遠，實事求事，方可保不失。相反在機遇來臨之時則不可散慢、懶惰，

亦不應三心兩意，因猶疑及缺 乏自信心下而至功敗垂成，或使機會白白地流走。但切勿不擇手段而幹冒法紀，否則必定法網難逃而自毀前程！

李居明屬牛2018年運勢及運程詳解

生肖屬牛的朋友於2018年戊戌狗年適逢是刑太歲及一個轉向的年份，雖遇上「五鬼」「勾神」等虛耗之凶星，本主破敗假像多多，

唯幸得「玉堂」「太陰」主有貴人扶助，在轉向之流年中如能謙遜待人，定有一呼百應之效，加上你的勤奮、實幹、

多學多想及不求一步登天之精神，定然有得益順遂的一年。屬牛人2018年為犯太歲的一年，運勢必然受到太歲凶星的衝擊，

導致阻滯重重，起伏不定，年初除了做好化太歲工作外，需要在家中床頭櫃或者辦公室抽屜裡放置一個「淘運閣姜武護歲錦盒」

以破解流年太歲的煞氣，使得全年運勢平穩順遂，吉運亨通。

李居明屬虎2018年運勢及運程詳解

生肖屬虎的朋友於2018年戊戌狗年遇吉星「地解」及「天將」扶照，無奈凶星「劍鋒」「天狗」「披頭」沖射，

今年運程反復向下，是一個似吉實凶之年，事情大都是處於真真假假的模糊局面，亦會出現較多無緣無故的困阻，

故此如要決勝於千里，首先定要自我增值及加強自信心。今年屬虎者比較懶惰，應多外方走動方可保不失，

在外方或走動中得遇貴人機緣，而有所發揮。故在走動中可考慮從事一些你從未接觸過的工作項目，尤主從事自雇性或以口生財、

人際關係的行業，或會有所驚喜。相反如固步自封，則恐防會被社會之洪流所淘汰，記著事如逆水行舟、不進則退。

此外不可貪急投機，恐有先勝而後敗之險。

李居明屬兔2018年運勢及運程詳解

生肖屬兔的朋友在2018年戊戌狗年得 「天德」「天越」「太陽」「月歲」吉星會照 , 主有貴人扶助 ,運程當是不俗，

若加上你的勤奮、實幹、多學多想及不求一步登天之精神，定然有得益順遂的一年。

無奈今年遇「三煞」「小耗」「死符」彙聚，恐防有陰溝裡翻船的問題出現。

當注意檔合約出錯及口舌是非，小人破壞及病痛血光 ,不可探喪問病等。

所以是可勝而不穩之年，故做任何事情皆應先以自己的思維好好分析、作為依歸，理應三思方可後行，切勿盲從附和他人的意見，

做事謙遜、低調、心平氣和方可避免口舌是非、敗運，幸今年為勞而有功之年份，雖然初時見有阻礙，事情運度大起大跌，

但只要遇難不退，多學多做，加強自己的人際網路，自有一番光景。

李居明屬龍2018年運勢及運程詳解

生肖屬龍的朋友於2018年戊戌狗年得「左輔」「天魁」等吉星拱照，本主大吉，無奈三方面合「天煞」「小耗」「喪門」等凶星投入，

恐有吉中藏凶之象。加上今年沖太歲，古書有雲：「歲破沖忌星、事敗虛花意外生、災煞錢財不聚外，更逢小人惹險災」，

所以今年之流年運程亦實在是似吉實凶。故此留意今年不可有太大的投資及變動，凡事皆應如履薄冰，萬事不可貪急，三思方可後行，

由於小人口舌多多，故此不宜隨便相信任何人，萬事要細心分析，不要投機大意，則應可把破耗減至最少。

因為今年為「一分耕耘、一分收穫」年頭，只要多做事、少理閒事、廣結人緣，運程自可通達。

因「歲破」入宮，屬龍的朋友今年會走動多，亦是宜動不宜靜的一年，不管外遊、工作、多向外方發展，運程亦可較見通達，

甚至乎為了應命，不妨考慮於今年搬屋或搬寫字樓，都會對沖太歲之忌諱有所幫助，反如耽於逸樂，運氣則會壞上加壞。

屬龍人2018年為犯太歲的一年，運勢必然受到太歲凶星的衝擊，導致阻滯重重，起伏不定，年初除了做好化太歲工作外，

需要在家中床頭櫃或者辦公室抽屜裡放置一個「淘運閣姜武護歲錦盒」以破解流年太歲的煞氣，使得全年運勢平穩順遂，吉運亨通。

李居明屬蛇2018年運勢及運程詳解

生肖屬蛇的朋友於2018年戊戌狗年適逢是 一個轉向的年份，遇上「小耗」「孤辰」「天哭」等虛耗之凶星，

本主破敗假像多多，唯幸得「紫微」「龍德」「天喜」主有貴人扶助，在轉向之流年中有一呼百應之效，如可努力上進，

大有突破性的發展，宜應多學多問，多在外方走動可得遇貴人機緣，而有所發揮。在走動中可考慮從事一些你從未接觸過的工作項目，

尤主從事以口生財、人際關係的行業，或會有所驚喜。但不可缺乏目標方向、懶惰散漫，否則錯失良機而一事無成。

所以今年只要抱著勤奮、實幹、多學多想及不求一步登天之精神，定然有得益順遂的一年。

李居明屬馬2018年運勢及運程詳解

生肖屬馬的朋友在2018年戊戌狗年裡因「天魁」「天貴」又逢得吉星彙聚，主得貴人相助，唯得「天劫」「地煞」沖射，

可說是一個吉凶參半的年份，唯整體來說今年的運程都主不俗，尤以從事飲食、藝術、娛樂事業及以口生財的行業有利，

可以發展個人所長，在走動辛苦下見有得益成果。但美中不足者是因固執己見，孤注一擲，今年易有爭拗、訴訟，幸只要你肯主動求變，

在不恥下問及自我進修增值加強自我本錢的情況下，增強人際關，廣結善緣及有膽色，在膽大心細的冒險精神下，今年應無往而不利，

記著創新求變是今年成功要訣。打工仔在年中雖有升職加薪或轉職創業之望，但宜循序漸進，廣結善緣，及小心與同事之間有工作感情混淆、

或感情轇轕，以免影響工作表現。唯於豊盛富足之時，切忌高調驕傲，注意被小人及競爭者陷害，萬事要打精十二分精神，除了要少惹敵人對手外，

亦要低調作事，留意檔合約中的細節，此外少管閒事，免招煩惱口舌。

李居明屬羊2018年運勢及運程詳解

生肖屬羊的朋友於2018年戊戌狗年得「天乙」「太陰」「玉台」等吉星拱照，本主大吉，無奈三方會合「天刑」、「伏兵」等凶星投入，

恐有吉中藏凶之象。故此留意今年不可有太大的投資及變動，凡事皆應如履薄冰，萬事不可貪燥，三思方可後行；由於小人口舌多多，

不宜隨便相信任何人，萬事要細心分析，不要投機大意，則應可把破耗減至最少。因為今年為「一分耕耘、一分收穫」年頭，只要廣結人緣，

運程自可通達。因「歲破」入宮，屬羊的朋友今年會走動多，亦是宜動不宜靜的一年，不管外遊、工作、多向外方發展，運程亦可較見通達，

甚至乎為了應命，不妨考慮於今年搬屋或搬寫字樓，都會對「驛馬」「捲舌」入宮之負面影響有所幫助，反如耽於逸樂、坐以待斃，

運氣則會壞上加壞。

李居明屬猴2018年運勢及運程詳解

生肖屬猴的朋友2018年戊戌狗年裡有「天空」、「孤辰」、「大耗」、「天劫」等凶星入宮，運程總有些阻礙，雖本得「玉堂」「八座」「龍德」星會照，可是煞強吉弱，今年做事會遇到很多意想不到的問題，讓人措手不及，故不宜貪功冒進，更不宜呈強及作出一些冒險犯法之事情。雖說如履薄冰，但只要不損失，不求有功但求無過就已是不錯了，若心存僥倖、挺而走險的話，在這個運度不穩之年頭，定然身陷困境，為害終身。亦因今年是「火水未濟」對戰相刑的年份，命主必然心煩氣燥、精神易有感疲倦，假如在生理或心理上都處於低潮，又怎能面對競爭激烈及反復阻滯多多工作環境呢？故屬猴人今年理應在心理上先作好不貪不急的準備，切忌心存僥倖，否則會更激發凶星之煞氣，令你有身陷困境、相反地理應默默耕耘，穩紮穩打，抱著不怕吃虧，不斤斤計較及成敗得失的心理準備，努力積極面對反會有變動的一年中而見有突破。

李居明屬雞2018年運勢及運程詳解

生肖屬雞的朋友在去年犯太歲，2018年戊戌狗年裡雖然仍然受到酉戌相害的影響，但總體而言可以算是一個不錯年份，因得「天福」「冠帶」等吉星會照彙集，運程相當不俗，可惜的是今年有「降煞」、「陀羅」等凶星飛入，主小人多、貴人少。今年屬雞的朋友有想掙快錢的急進心態，但另一方面猶疑及缺乏自信心，覺得自己做事不及別人，又怕面對困難。所以在機遇來臨之時則不可散慢、懶惰，亦不應三心兩意，應當擴大自己的思維網路，多學多問，事事要親力親為才會有新轉機。宜在三月後轉工、創業，從事服務、消費、金融、服飾及珠寶等行業為佳。屬雞人2018年為犯太歲的一年，運勢必然受到太歲凶星的衝擊，導致阻滯重重，起伏不定，年初除了做好化太歲工作外，需要在家中床頭櫃或者辦公室抽屜裡放置一個「淘運閣姜武護歲錦盒」以破解流年太歲的煞氣，使得全年運勢平穩順遂，吉運亨通。

李居明屬狗2018年運勢及運程詳解

生肖屬狗的朋友於2018年戊戌狗年為俗稱「本命年」，所謂命犯「太歲」。而一般人都有一個非常錯誤的傳統思想，便是認為踏入了犯太歲的年份，運程定主破耗災厄，甚至是阻滯凶劫多多，故整年都忐忑不安，唯如理智地去演譯「犯太歲」這個問題時，情況則非想像中的壞。因如流年太歲與命主流年命宮相生有情及得遇吉星，則不單沒有災劫，更會在變化變動中有番新景象。再者所謂「犯太歲」之年，一般只主今年變化較大較多，而這等變動並不一定為凶的，因可能在命主靈活變化改動中，憑其努力奮博下，會有所突而致在犯太歲之時年，更見有事業及錢財之得益。就以2018年對屬狗人而言，雖命犯太歲，但因有「力士」、「武曲」、「天喜」等吉星合照，只要犯太歲者不急不貪，多行正道，不作損人利己之事，及不要被犯太歲一詞影響心理，穩守信念，戒除幻得幻失的心情，及注意不被一些假人假像所引誘，穩紮穩打，凡事三思後行，不怕辛勞，自強不息，當能轉禍為吉。屬狗人2018年為犯太歲的一年，運勢必然受到太歲凶星的衝擊，導致阻滯重重，起伏不定，年初除了做好化太歲工作外，需要在家中床頭櫃或者辦公室抽屜裡放置一個「淘運閣姜武護歲錦盒」以破解流年太歲的煞氣，使得全年運勢平穩順遂，吉運亨通。

李居明屬豬2018年運勢及運程詳解

生肖屬豬的朋友在2018年戊戌狗年本有「驛馬」「天貴」「八座」「天廚」等吉星會照，主有貴人相助及有食神。在走動中生財立業。無奈因流年「地劫」「大耗」「蜚廉」等凶星迭臨，做事缺乏信心、懶惰、自暴自棄是阻礙今年成功的主要因素。總體來講，今年是一個轉變重生的機會之年，樣樣事只要踏實去做都會不錯。但命主顧慮過多，缺乏自信心，所以應加強人際關係和自我能力，不可墨守成規，多嘗試新機會新事物及多元化發展，另外有新策略或想法應多與長輩溝通並向其學習，都會有意想不到的好結果。尤其要與不同層次的人都保持良好的關係，將功勳與他人分享，抱著不怕吃虧，不斤斤計較及成敗得失的心理準備，努力積極面對會在變動的一年中見有突破。

我屬蛇 講到要變好就要努力咁
大佬 鬼唔知咩 山係石頭海係水